覺唔覺得去台灣讀書既人都好撚on9

係香港入唔到U走去台灣自稱大學生
去讀都算一陣咩撚野都學唔到返到香港唔通做7-11咩 好心咪撚浪費錢同時間啦屌

香港讀書可以學到乜

覺 果班on9 dse得幾分都學人讀大學

讀完仲衰過讀ive多多聲

至少比台灣好啦
台灣大學生

屌識人10分都冇走去讀咩淡唔知咩
好撚好笑一直話自己間私立好勁blablabla
笑到我面紅

要張大學證書有咩問題？

你咪睇下你張冇人聽過既大學畢業證書有冇老闆肯理你囉

冇問題 你鐘意啦

唔覺，起碼移民著數啲

野雞都不如

人地可以喺台灣做嘢

極大多數讀完都唔會有能力移民
諗太多

香港同台灣嘅大學咪一樣咁垃圾

喺台灣洗碗都係喺台灣做嘢

話你知呀，香港有民主

台妹

有咩問題物價 政制都好過香港

自欺欺人當然冇問題

樓主讀咩

你鐘意啦

I大

I大都屌大台灣畢業啦

i大話晒都好多專科可以考牌

台灣

我大葉唔係野雞

台灣好似可以讀勞工唔知咩
返到香港可以當一個稱職的勞工

讀大學去玩啫，你估真係讀書架？
同去學點做人，點去同化自己成為而個社會其中一份子
我就覺得你同小學畢業差唔多啦，唔覺得你有幾叻

啱呀
去台灣緊係博移埋民
揸住台灣 passport 有票 有為人民著想嘅政府 比特衰多啲免簽

齋移民一樣抵曬

跟住人哋攞台灣 passport
用埋台灣做跳板 去歐美都易搞啲

洗碗都有票選總統
你有冇呀

正解

一語中的

九唔撚搭八你估個個好似你咁重視普選權利咩
當正全世界都同你一樣

原來係傻鳩子華死忠

台大好似唔同講法，尤其Engine幾吃香

九唔撚搭八你估個個好似你咁憤青咩
當正全世界都同你一樣

台灣嘅大學普遍收dse幾多分?

好羨慕台灣讀書之後移民個班

獸醫另計

港生喺台灣一年定兩年內搵到工
就可以住喺嗰度
做夠唔記得幾多年就可以移民啦

利申 香港grad 但有朋友喺台灣讀

過去鳩fing幾年 食下台妹唔好咩？
讀大學果幾年玩得開心 咪夠
分數夠pass 拎個second 再搵工

搵唔搵到工好睇人

搵到先算啦咁易咩

樓主明明去左台灣讀書，仲乜咁話自己 去左台灣就忘記香港啦

淨係有台灣passport
自由民主既空氣
都贏你班友十條街啦

搵到工
係台灣做夠5年就可以移民

如果翻香港做兩年 再翻去就直接入藉

人工仆街呢

香港讀緊三大都覺得當年去讀台大可能仲好

連自由既意志都無
你做人只係為左食飯訓較？ 做豬啦不如

間中學送咗好多學生過台灣讀書
佢地話自己得閒一個點
所有course 連master都用中文
然後打飛機叫大學生
學店

事在人為.
你咩撚都學唔到係你既事 唔好拉埋其他人同你比
認真講好多人出黎做野都唔一定做返你依家讀緊既野
入大學又唔係淨係讀書
大學係比你搵興趣同擴闊社交圈子既地方.

Master囉
重有機會既

0
有fd個陣未考dse就話俾個邊大學收撚咗

閱讀理解能力係咪零分？
我有話過自己唔重視普選權利？
我係話緊佢岀發點假設所有人都同佢自己一樣
屌你老母蠢人就咪撚衝岀嚟啦

其實人地係for台灣人讀
英文係佢地係唔多需要既語言
你可以話佢地唔夠國際化
但d教學內容真係夠做大學生
唔通你又屌韓國日本唔用英文 唔係大學生咁？

呢個真 佢哋真係唔洗用英文如果唔出國
只係冇咁國際化

即係你既回應唔代表你
明白明白

普遍社會迷思，台灣有啲大學係好難考得入，我覺得主要係睇讀邊間

樓主考左4次dse . 其實去外國都有野雞大學，仲乜要話台灣 有本事就入頭五名既大學。

認真我過去加拿大讀中六我諗都入唔到大學 跟住逃學去左學揸飛機

我真係見親d台灣人都好愛台灣
所以對佢地黎講走左去外國都好想翻去
根本英文係佢地個世界係無必要

絕對覺得，求求樓主呢d香港大學生千萬不要去，呢個有民主有口罩有封關的地方留番比我地d冇理想的廢青好了，守護香港的重任交比你了

台清政成交？
個人覺得 佢哋啲大學學術水平同對學生嘅要求真係冇香港咁高

佢哋聽到香港個plagiarism system 會嚇親

利申 喺上面其中一間讀過書

true
on99 3.5其實都唔知做緊乜
今個sem讀完下個sem唔記得

傻啦，係香港讀大學先最on9
讀完出來爭人十幾廿萬，仲要比林奠係咁撚
去台灣讀大學先最醒，讀完做多3年野就移到民
唔使係香港受

呢個真

我覺得讀大學 其實咪又係比多幾年自己去玩 適應個社會
唔係讀專科根本冇咩用（好似係）

不過大學suppose你方方面都要兼顧得掂

台灣係英文比較屎
其他科內容深過香港.....
不過起香港人眼中英文代表一切
你有冇睇過台灣教材嫁

台灣產業好勁

康師傅 旺旺 光學 電子都出名

唔似香港得地產

大學d野好深嫁 係英文差d

反而果面唔興bba

香港d大學好多非專科先大獲

理撚得人
又唔係比你揀

最低工資時薪40港幣，好低咩

想知你讀啲咩咁巴閉

個位數到3字頭都有

視乎咩U咩系

香港學位少
d乜鳩九唔搭八水泡科都掙崩頭
掙到以為自己好叻 又唔係讀書
成日攞間大學既排名黎打飛機
個排名咪又係靠班研究生
唔通靠你班on9

自信心低就踏低人地 抬高自己
只係因為讀既語言係英文
就以為自己真係叻d
冇爛grade先算啦
咁幼稚就講少句 唔好映衰香港d大學

讀邊間都一樣

台灣讀完 返香港做二年野

可以返台灣申請身分證喎

去同化自己成為社會一分子
咁唔好撚去讀啦

屋企唔缺錢既話我唔反對過去玩幾年

呢個 gif 百看不厭

人地宜家話去台灣讀書嘅人啊
咁你話for台灣人讀
晤通其他地方嘅人醒目d？
去到個到讀書顯得當地人課程垃圾？

我屌梗你話人地學店呀
你話佢唔用英文就學店呀嘛

台灣半導體產業同電子咁勁
係嗰邊讀電子 ,semiconductor, computer engineering 我諗出路好過香港唔少

識人al入唔到香港啲大學去咗台灣讀醫

如果你屋企本身係台灣生活
又或者你/你屋企一心去台灣移民 唔再返香港
咁我覺得去台灣讀書唔on9

如果你本身諗住畢業後會返香港
咁我就唔建議去台灣讀
上面好多留言話台灣嘅大學並唔係全部都比香港差
但係現實就係台灣嘅大學學歷喺香港認受性低
呢樣野並唔係喺連登拗贏咗就改變到嘅現實

利申識得有朋友讀完台灣師大返香港做個萬零蚊嘅秘書

其實台灣pt好多時唔跟政府政策
最多得NT120~130

老實咁講，真係想移民既去讀書真係冇得輸
有啲科你真係吹佢唔脹你真係要過去讀(如果你唔想離開香港太遠的話) 好似獸醫咁
當然你鐘意既其實政政係嗰邊讀都唔錯

但如果話得幾分 過去讀，之後放假返黎香港打飛機話台灣U幾好幾好 又pound of my school既就真係收皮啦....失敗者唔肯接受失敗既 你一世都只會係失敗

玩咗兩年 了解下啲風土人情就算
真係純粹想搵錢就唔好去

你咁講，澳洲好多pt都pay 梗12 13澳幣。分分鐘仲低過香港

澳洲唔清楚
台灣大集團就會跟 小舖多數講到明無可能

總結係學店呀
望下收生要求啦
就咁望2個字 叻

識人Band3仔 去咗台大讀理科
唔洗睇DSE成績
就咁睇本身校內成績就入到
佢頭十名 但估唔到台大咁易入

因為台灣唔識分香港d中學啫

窮L移民台灣嘅好方法

呢條友含老豆條金鳩含到雪雪聲

你都柒嘅，人地係台灣讀完書，係啲私立大學識啲有錢妹妹，之後依親關係去埋台灣結婚做埋野，係台灣攬女鋸和牛，都好過你係港大畢業留係香港同班豬搶口罩啦。

我只知我識十個去台灣讀書既朋友十個都係溝左台妹，
有D結埋婚添。

唔好意思我今年二十歲就做緊flight instructor 住就住係親戚度既 移民就係家庭團聚既 學費有一半係之前讀唔成書出去返餐廳做d濕鳩幫廚蓄既 我問屋企攞既錢可能重少過你出去叫雞既錢呀 含去含你自己條葡萄撚啦 好酸呀好酸呀

覺
返到香港搵唔到野做
但走之前同台灣同學開咗公司，我做咗掛名董事

綾瀬做乜成日開帖子笑自己-.-

Btw，同美波熟唔熟，佢好似都係台灣讀=. =

可以同人講你係海外公司嘅董事

樓主似羨慕多d

真係好深

覺

絲打係台灣讀緊？

不嬲有睇開台灣教材
英文係差d 講同聽都屎
寫同睇台灣學生冇問題嫁
最基本溝通到先

大部份香港U grad出到嚟英文咪又係講到唔三唔四

有幾多香港後生仔拎最低工資
但台灣人係真係好多拎最低工資或者高少少

美波呢加變

而主導研發這款新藥的人大有來頭，為現任吉利德執行副總裁楊台瑩，來自台灣，畢業於北一女中、台灣大學化學系，擁有台大化學博士學位及南加州大學有機化學博士學位。

原來係台灣人救世界好勁

香港人英文就勁d咪又係靠台灣

一定好過台灣
不過英文好有咩用
美國乞衣來考dse都有5星星啦
係香港人盲目崇拜

讀台大會唔會好dd？

佢研發 唔通佢一個人做晒咩 都有佢團隊幫手
只不過佢title 最大 所以拎佢來講 仲有咁多人 總有一個上到位

樓主好提子？
唔抵得？

我大哥 dse成個紙加埋都冇雙位數

去外國讀完又返香港做濕鳩工都係on9啦
都搵唔返讀書個本
使咗層樓首期
搵十年都唔知搵唔搵返

咁點解唔搵香港人做副總裁

人地吉利德大行來喎

用台灣人都唔用香港人

香港乜都世界第一啦
留係香港最好！

連登仔有事就團結
無事就恥笑自己人
日日分化仲話不割不分

樓主說的沒錯
所以我也來香港讀書

然後他給我換成線上教學。

有錢有老豆嘅去邊讀書都一鳩樣
窮人去台灣讀書搞埋移民就佢變人生贏家

台灣大學真係不了
除非一心唸住果邊定居 落地生根

有冇酬金

身分證定居留證咋？

拎22k?

出去做野就知證書純粹係升職門檻，small potato做野係細公司又搵錢過去大集團，再者識人既話撚理你野雞大學定名牌學府

依家去得台灣嘅 其實都諗住去果邊生活架啦 會唔會貪台灣大學啊
踩低人唔會為你嘅人生帶黎咩意義

呢個時勢台灣畢業完唔搞移民就有啲on9
台大都係咁話

我識d人成績勁差dse得幾分，去台灣讀書之後係個到定居埋
如果讀完唔返香港咪好囉 人地有民主
如果讀完返香港就真係好似樓主講咁啦

而家就笑人on9
十年後入左藉 娶埋台妹 日日輕鬆過日子
你就喺中國香港學緊普通話 怕比人炒層樓供唔掂
睇下邊個笑到最後

台妹食過返唔到轉頭

讀書係其次, 食台妹先係重點

個FD喺台灣讀完書，返嚟香港搵咗兩三年錢，就喺中部買咗八十平左右嘅樓，拎埋身份證，跟住就經常返香港炒散幾個月就返台灣hea幾個月，好葡萄

有考慮過去台大讀醫，隨便移民。retake b6 36，但係香港medic有mark penalty應該入唔到。

來港台生 十個有十個都能夠在台灣讀大學

在台港生 十個有九個都不能在香港讀大學

沒可比性

沒錯
而且香港比較國際化
比較好體驗

島民為什麼不讀台大

因為科大World Class in Asia

因為島民沒能力考DSE

其實都要睇返係邊個大學既
台灣有超過7成都係野雞大學
但又有啲都有公大level既
同埋出到黎做野，果張沙紙真係無想像中重要

利申得16k一個月

衝出嚟柒

過台灣讀完書做野搞移民走啦
仲留係香港咩

台大應該得啦掛

淨係封關都已經好夠講

不回台大唸？

真係唔想比淋病管

香港的情況急速的惡化 反而台灣可能可以從中獲利

阿滴間輔大得唔得 係咪剩係得神學先OK 因為天主教背景

頭條新聞第一集係咪死咗？點解無啦啦得番1.3萬views？

我聽D去臺灣D大學讀書既人都話想移民臺灣，係咪真係咁容易就移到民？真心想知

睇讀邊科 咩學校
人地電機工程好勁
唔係都出唔到台積電

笑死

台灣黎講算好，由其外語學院同文學院。

屌你老母 中學同學一個DSE 8分讀台大教育系 一個DSE 12分 台大醫學系 台灣學位 你有錢有時間就可以攞

咁係因為台灣收港澳生比較寬鬆姐
大把台灣人要靠重考先入到自己想讀既學校/系
同埋入到係一回事，讀唔讀得掂係另一點事，大把人連第一年都捱唔住返返去港澳。

醫科8成用中文讀 對外地生好放鬆 有個政策係即使你DSE唔夠分入台大醫科 只要你去台灣求其讀一年大學 咩科都得 就可以以超低requirement轉台大醫科
利申 中同就係用呢個方法轉 依家year3

輔大算勁啦唔係下下都同香港既大學比既
私立前三通常都有輔大

淡江成日吹自己幾勁 但台灣人自己排 私立前五都排唔到

吹得就吹？
入中字輩就得，連小弟讀左兩年既東吳都只收12分以上

佢先入淡江讀一年再申請轉校轉科 只要考個試 過咗某個分就轉得 個requirement 會低左好多

台大醫科好似用英文教喎

不知幾chill
又春青既肉體
4年時間任你玩任你屌
之不過4年碌撚咁

唔覺

得罪講句 外國u唔係到到最top咪又係有錢就入到
manchester edinburgh lancaster 成堆排qs到30幾嘅都係

大學根本除咗攞證書之外冇乜用

其實港生係台灣讀書有優勢
都係讀書啫冇話on唔on9嘅
讀完做幾年野又可以移民台灣食台妹

講真台灣大學嘅話淨係聽過台大 成功 國立清華

12分台大醫學系
係真唔係呀

野雞大學、不知名大學全球都有
我唔覺得去臺灣讀一定差過讀英國排名過百嘅新大學

你識條撚咩，主要係去食台妹

我8大非三大eng都唔識佢地yr1野 指緊內容

唔係洗咩有台積電

on9
讀完仲返香港？

台大電機系，台大醫學，台大牙醫呢類可以

高等教育以美國最成熟

咁你咪返大陸做大陸狗囉

台灣都可以考牌

Tsmc全球計都係頂尖 係香港讀唔成書要走去台灣讀三流大學嘅人有乜可能入到

讀完出黎做兩三年野再入藉

又有基本醫保，洗牙幾廿蚊港紙，有咩事排期唔會多過1星期。係香港排X ray 都排到2047，即係醫療都屈咗香港機。

又有台妹又大波，你估好似香港咁玩iPad 咩

香港讀書學唔到野

成班人好爛玩

學實質野既話，不如 台大，北京大學，北京清華

起完底之後笑死我

日本東京大學都係用日文
一樣上到世界舞台
德國一樣都係用德文

但點解台中唔興bba

好過樓主 冇料扮四條 剩係識開Po打飛機

駁唔到

你估真係為左讀書咩
溝女結婚先係主要
慳番150萬投移費
你係香港讀完要儲幾耐先有150萬

佢地英文都唔廢既 一早話讀咁多書咩呀
中學6年死谷中英數 大學再重新學過算啦

當你中學地理a中歷a 大學讀唔相關既野

咁你a來有咩用除左升學外

咁寧願你6年猛谷英文仲有用

英文a去讀asso實升得番大學啦

日本早期既醫學生:
日文+德文 都識

你估去到真係讀書咩 都係去玩
不過我諗去得玩 都應該中產
都唔洗點憂錢

識西咩你，人哋屌台妹屌撚到腳仔軟

此post已完

台灣讀書平過香港讀asso

其實就算係台灣人,都唔易入台積
人地都係左揀右揀

算啦，香港沒落

識個朋友入唔到香港d大學,
之後去左台灣d山卡啦大學讀營養師
番到香港又唔承認佢嘅資歷
而家係台灣搵緊兩皮野(台幣)
我心諗, 番黎香港7-11勤力d都過萬港紙啦

公道講句, 樓主講得太含糊, 台大就話姐, 台灣學生自己唔洗讀俾香港人搶咩?
反之台灣大學幾百間野雞大學資源分配都唔平衡啦, 唔係班大陸人洗鬼搶香港果8間大學, 果堆野雞同4年制HD冇分別, 讀完唔番黎咪係果度做7十1

暨南大學

梗係
tsmc個老細自己就係mit stanford
好老實講台大係真正名校面前都係唔入流
台灣勁人都係走去美國 同香港差唔多
然後台灣都有唔少勁人會走黎香港讀
台大可能會有d想留係台灣唔出國嘅精英但真心唔多

唔係
台大電機有美國Top10水平
如果你本科係台大電機或交大清大電，佢地會考慮你的

利: 我朋友撈緊

以前會覺得on9 e+唔會覺得係on9囉好無，人地台灣有民主，有得一人一票選總統唔洗比共慘強姦，而且人地產業都多元化過你香港啦，講真係香港有咩行業好做姐，搵到錢既得果幾個

咁當然台大電機唔差 但始終同mit stanford呢d有一段距離
姐係好似香港ibank都會考慮三大一樣 但呢d大公司吸引力真係好大 美國名校嘅人都會同你爭
唔會話完全比人screen走諗都唔諗不過local u真係幾難入 但最後都係睇個人實力啦 雖然讀得mit一定勁但唔代表讀台大就唔勁嘅

今晚見

你唔去菲律賓讀

本身你都要入到三大咁上下本事，過到去先入到台大電機 醫學

你呢套思維係香港個套
唔好用香港個套去睇世界
美國社會搵工,你有能力就OK
佢地無香港咁介意你乜野學校出身(無香港咁小圈子)

同埋mit stanford呢d既碩士博士生甚至教授
好多都係出身自台大電機,印度理工學院
呢D名校既教授都不一定是名校畢業
日本北海道大學博士,但做MIT正教授既都有
但你一定要向個field好出名好勁

唔好駁我: 我識行家向MIT做教授

菲律賓讀不如台灣

一係僑先部
同埋入到唔代表比你畢業
我識一個人
香港5科5**
去到讀台大電機
比人屈到就快退學.....
爛哂GPA......

同埋名校畢業,係唔會做返實業
多數去左做金融業

有得屌台妹咪算賺左

又分化港台人地邊讀書洗撚你認同
台灣既大學有出過國家總統
香港既大學有無？

人地台妹彩你都ON9

台灣既大學出埋李遠哲

窮鬼 大學生搵得個5千蚊 冇用

台灣有民主

算吧啦你小學雞讀緊書認為自己好威
你表達能力好唔到邊串唔到就話人

唔覺

唔讀書既人就最on9

台大獸醫

台大冇教育系㗎啵

+1
專業人士科目另計